少女報案荃灣警署內被4蒙面警輪姦 《蘋果》3消息證前日墮胎

少女報案荃灣警署內被4蒙面警輪姦 《蘋果》3消息證前日墮胎

【新增動新聞】
逆權風暴逾5個月，警方多次被指控對被捕人性侵、性暴力甚至強姦。警察公共關係科證實，投訴警察課10月22日接獲一名律師代表報案，指其當事人報稱於9月27日在荃灣警署內被強姦，警方隨即將個案交由新界南總區重案組調查。警方指截至目前，報案人指控內容與調查結果並不脗合，警方會就相關指控繼續調查。本報經不同渠道接觸最少3個消息證實，女事主因姦成孕，本月7日在伊利沙伯醫院墮胎。

網上今日凌晨流傳，一名16歲少女被警務人員強姦後懷孕，並到伊利沙伯醫院進行終止懷孕手術的事件，並有相片指少女進行墮胎手術當日，有警務人員進入產房。Facebook專頁HA Secrets亦有帖文表示，該專頁的管理人員經多輪核實後，確定有一名16歲女童，曾於荃灣警署被拘捕後懷孕，需要進行墮胎手術。目前已取得胎兒的基因作鑑證，「誰是犯人有待調查」，事件由律師處理中。

本報從不同渠道了解事件，發現資料與上述傳言有差異。受害人現年18歲，於10月中因其他疾病到伊利沙伯醫院急症室求診，醫護人員在有醫療需要下，為該少女驗孕，結果顯示少女懷孕。少女在母親陪同下向醫護人員說出事件，指約一個月前即9月期間，在途經警署外時，無故被警方截查，當時她並非參與示威，亦沒有穿黑衣，結果在警署內期間，遭4名懷疑是警員的蒙面男子在房內輪姦。

據悉，當事人最初不願報警，一直由伊院跟進她醫療上的需要。該少女本月7日在伊院進行終止懷孕手術，經超聲波檢查，胎兒7至8周大。少女被強姦後，出現抑鬱情況，最初未有報警，後來由律師陪同下，事隔多日才前往報警，法醫已介入調查，包括取所需樣本化驗。

警稱查證與指控不脗合

警察公共關係科回覆《蘋果》查詢時表示，投訴警察課於10月22日收到一名律師代表報案，指其當事人聲稱於9月27日在荃灣警署內被強姦。由於指控嚴重，警方隨即將個案交由新界南總區重案組調查。截至目前，報案人的指控內容與調查結果並不脗合，警方會就相關指控繼續調查。

本報翻查資料，9月27日在荃灣一帶並無示威活動。

民權觀察指現時警民之間沒有互信，由警察「自己人查自己人」的方式調查這類性質嚴重的指控，不能令公眾信服及釋除公眾疑慮，再者荃灣警署隸屬新界南警區，警方以同一警區的警察調查荃灣警署內警察强姦他人的指控，更予人官官相衛的印象。民權觀察稱注意到自6月以來，前線警員多次以性暴力言語指罵、威嚇示威者，包括「自由X」、「曱甴返去產卵」、「捉你返新屋嶺雞姦」、「示威者係雞、臭X」等，不但破壞警隊專業，亦令人認為警隊認同性暴力，甚至警員會濫權强姦他人，促警方管理層正視問題及加強警員紀律及對性暴力問題的認知。

《蘋果》製圖(資料圖片)

《蘋果》從不同渠道了解事件，獲悉該少女本月7日在伊院進行終止懷孕手術，經超聲波檢查，少女的胎兒約7周大。(資料圖片)

受害人報案指9月期間，途經荃灣警署外時，無故被警方截查，當時她並非參與示威，亦沒有穿黑衣，結果在警署內期間，遭4名懷疑是警員的蒙面男子在房內輪姦。董立華攝(蘋果日報)

荃灣警署被重重水馬包圍。董立華攝(蘋果日報)

唔好意思，借一借個位黎唔該

政府會成立獨立調查委員會咁又點？五大訴求係咩？下一句係咩？唔記得哂？

popo現在說調查結果不符，過幾日就會說個案進入了司法程序，不作評論。